\include{headerueb}
\include{header}
\include{info}


\newcommand{\nr}{9}

\begin{document}
\section*{Aufgabe 1}
\paragraph{a)}
Sei $f(x) = c^T \cdot x = c_1 x_1 + c_2 x_2 + \cdots c_n x_n$ das Optimierunsproblem, mit Nebenbedingunen\\
    $a_{1,i_1}  x_{i_1} + a_{1,i_2} x_{i_2} + \cdots + a_{1,i_k} x_{i_k} \begin{matrix}\leq\\=\\\geq\end{matrix}b_1$, \\
    $a_{2,i_1} x_{i_1} + \cdots$, \\\ldots

\begin{itemize}
\item Handelt es sich um ein Maxierungsproblem, so kann statt dessen $\tilde{f}(x) = (-c)^T x$ minimiert werden.
\item Nebenbedingungen der From $a_{i_1} x_{i_1} + a_{i_2} x_{i_2} + \cdots + a_{i_k} i_{i_k} = b$ koennen
    durch $a_{i_1} x_{i_1} + a_{i_2} x_{i_2} + \cdots + a_{i_k} i_{i_k} \leq b$ und 
    $a_{i_1} x_{i_1} + a_{i_2} x_{i_2} + \cdots + a_{i_k} i_{i_k} \geq b$ und 
    ersetzt werden.
\item Nebenbedingungen der Form $a_{i_1} x_{i_1} + a_{i_2} x_{i_2} + \cdots + a_{i_k} i_{i_k} \geq b$ koennen
    durch $-a_{i_1} x_{i_1} - a_{i_2} x_{i_2} - \cdots - a_{i_k} i_{i_k} \leq b$ ersetzt werden,
    da fuer jede Belegung $x_{i_j}$ die erste Form genau dann gilt, wenn auch die Zweite gilt.
\item Vorzeichenbedinungen der Form $x_i \leq 0$, koennen durch $x_i' \geq 0$ ersetzt werden, 
    wobei $x_i$ durch $-x'_i$ ausgetascht werden muss.
    Wurde in der unveraenderten From eine Belegung fuer $x_i \leq 0$ gefunden, so gelten nun fuer $x_i' = -x_i$ 
    alle Nebenbedinugen und $x_i \geq 0$.
\item Variablen $x_i$ ohne Vorzeichenbedinung werden durch $(x_i^+ - x_i^-)$ ersetzt, mit der Bedingung 
    Fuer jeden Belgung $x_i \geq 0$, kann $x_i^+=x_i$, $x_i^-=0$ gesetzt werden, 
    fuer jeden Belgung $x_i \leq 0$, kann $x_i^+=0$, $x_i^-=-x_i$ gesetzt werden, sodass nun $(x_i^+ - x_i^-) = x_i$, 
    $x_i^+ \geq 0$ und  $x_i^- \geq 0$
\end{itemize}

\paragraph{b)}
Ist die maximiernde Zielfunktion von der Form $\min(c^T x, d^T x)$

\section*{Aufgabe 2}
\paragraph{Variablen:}
Der Arbeitgeber kann sich entscheiden, wie viele seiner fest angestellten Arbeiter er 
in jeder Woche neue Arbeiter anlernen laesst und wie viele diese jeweils Ausbilden. 
Sei $x_i$ die Anzahl der ausbildenden Arbeiter in der Woche $i=1 \cdots 3$, 
    $y_i$ die Anzahl der der Arbeiter, die in der Woche $i$ neu ausgebildet werden.

Zusaetalich kann in jeder Woche auf die Herstellung von $z_i$ Radios verzichtet werden.

\paragraph{Einnahmen:}
Alle aktiven Arbeiter bauen 50 Radios in einer Woche, somit ergibt sich fuer den Gewinn in der:
\begin{description}
\item[1. Woche] $((40 - x_1) \cdot 50 - z_1) \cdot 40 \\= 
    80000 - x_1 \cdot 2000 - z_1 \cdot 50 $
\item[2. Woche] $((40 + y_1 - x_2) \cdot 50 - z_2) \cdot 36 \\= 
    72000 + y_1 \cdot 1800 - x_2 \cdot 1800 - z_2 \cdot 36$
\item[3. Woche] $((40 + y_1 + y_2 - x_3) \cdot 50 - z_3) \cdot 32 \\= 
    64000 + y_1 \cdot 1600 + y_2 \cdot 1600 - x_3 \cdot 1600 - z_3 \cdot 32$
\item[4. Woche] $((40 + 3\cdot x_1 + 3\cdot x_2 + 3\cdot x_3) \cdot 50 - z_4) \cdot 28 \\= 
    56000 + y_1 \cdot 1400 + y_2 \cdot 1400 + y_3 \cdot 1400 - z_4 \cdot 28$
\item[Insgesamt]
    $272000 - 2000 x_1 - 1800 x_2 - 1600 x_3 + 4800 y_1 + 3000 y_2 + 1400 y_3
     - 40 z_1 - 36 z_2 - 32 z_3 - 28 z_4$
\end{description}

\paragraph{Ausgaben:}
Fuer die festangestellten Arbeiter muss ein Lohn von $400 \cdot 40 \cdot 4 = 64000$ ausgezahlt werden.
Fuer Neuangestellte muss der Lohn in folgender hoehe ausgezahlt werden:
\begin{description}
\item[1. Woche] $y_1 \cdot 200$
\item[2. Woche] $y_1 \cdot 400 + y_2 \cdot 200$
\item[3. Woche] $y_1 \cdot 400 + y_2 \cdot 400 + y_3 \cdot 200$
\item[4. Woche] $y_1 \cdot 400 + y_2 \cdot 400 + y_3 \cdot 400$
\item[Insgesamt] $1400 y_1 + 1000 y_2 + 600 y_3$
\end{description}
Zusaetzlich muessen die Produktionskosten in Hohe von $10 \cdot 20000 = 200000$ getragen werden

Also ergibt sich ein Gewinn von 
\begin{equation}
f(x) = 
    8000 - 2000 x_1 - 1800 x_2 - 1600 x_3 + 3400 y_1 + 2000 y_2 + 800 y_3 - 40 z_1 - 36 z_2 - 32 z_3 - 28 z_4
\end{equation}

\paragraph{Nebenbedinugen}
\begin{itemize}
\item es muessen 20000 Raidos hergestellt werden:
    \begin{description}
    \item[1. Woche] $(40 - x_1) \cdot 50 -z_1\\= 
        2000 - x_1 \cdot 50 - z_1$
    \item[2. Woche] $(40 + y_1 - x_2) \cdot 50 -z_2\\= 
        2000 + y_1 \cdot 50 - x_2 \cdot 50 - z_2$
    \item[3. Woche] $(40 + y_1 + y_2 - x_3) \cdot 50 -z_3\\= 
        2000 + y_1 \cdot 50 + y_2 \cdot 50 - x_3 \cdot 50 - z_3$
    \item[4. Woche] $(40 + 3\cdot x_1 + 3\cdot x_2 + 3\cdot x_3) \cdot 50 - z_4\\= 
        2000 + y_1 \cdot 50 + y_2 \cdot 50 + y_3 \cdot 50 - z_4$
    \item[Insgesamt] 
    \begin{equation}
        8000 - 50 \sum_{i=1}^3 x_i + 150 y_1 + 100 y_2 + 50 y_3 - \sum_{i=1}^4 z_1 = 20000
    \end{equation}
    \end{description}
\item ein Arbeiter kann maximal 3 andere Ausbilden:
    \begin{equation}
    y_i \leq 3 x_i
    \end{equation}

\item alle Variablen muessen auserdem $\geq 0$ sein

\end{itemize}

\section*{Aufgabe 3}
\paragraph{a)}
Die Definition von Fluss in einem Netzwerk kann einfach zu einem Linearen Program umformoliert werden.

\paragraph{Variablen}
Der Fluss $x_{u,v}$ ueber eine Kante $(u,v) \in E$ muss bestimmt werden.

\paragraph{Funktion}
Der Fluss in den Zielknoten $t$ muss maximiert werden:
\begin{equation}
f(x) = \sum_{v\in V: (v,t) \in E} x_{v,t}
\end{equation}

\paragraph{Nebenbedingungen}
\begin{itemize}
\item $\forall v \in V \setminus \{s,t\}$ muss der eingehende Fluss gleich dem ausgehendem sein:
    \begin{equation}
    \sum_{u\in V} x_{u,v} - \sum_{u\in V} x_{v,u} = 0
    \end{equation}
\item fuer jede Kante $(u,v) \in E$ darf der Fluss die Kapazitaet nicht ueberschreiten:
    \begin{equation}
    x_{u,v} \leq c(u,v)
    \end{equation}
\item Der Fluss muss positiv sein:
    \begin{equation}
    x_{u,v} \geq 0
    \end{equation}
\end{itemize}

\paragraph{b)}
Zu minimieren ist die Laene des kuerzesten Weges $f(x) = x_t$

Fuer jede Kante $(u,v) \in E$ muessen folgende Nebenbedinungen gelten:
$x_v \leq x_u + c(u,v)$. Zusaetzlich gilt $x_s = 0$

Sei $s, v_1, v_2, \cdots, v_k, t$ ein kuerzest Weg von $s$ nach $t$. Zusaetalich bezeichne
$l_v$ die Lanege des kuerzesten Weges von $s$ nach $v$.

Sei nun $(x_v)_{v\in V}$ eine Belegung mit minimalem $f(x) = x_t$.

\paragraph{Anahme:} $l_t \neq x_t$

\paragraph{1. Fall:} $l_t \geq x_t$:

\begin{eqnarray}
    l_t &=&         c(s,v_1) + c(v_1,v_2) + \cdots + c(v_k,t) \\
      &\geq& x_{v_1} - x_s + c(v_1,v_2) + \cdots + c(v_k,t) \\
      &=&    x_{v_1} + c(v_1,v_2) + \cdots + c(v_k,t) \\
      &\geq& x_{v_1} + x_{v_2} - x_{v_1} + c(v_2,v_3) + \cdots + c(v_k,t) \\
      &=&              x_{v_2}           + c(v_2,v_3) + \cdots + c(v_k,t) \\
      &\geq&           x_{v_3}           + c(v_3,v_4) + \cdots + c(v_k,t) \\
      &\geq& \cdots \\
      &\geq& x_t
\end{eqnarray}
Also kann dieser Fall nicht auftreten.

\paragraph{2. Fall:} $l_t \leq x_t$

Anhand des kuerzesten weges kann eine Belegung gefunden werden, fuer die die Nebenbedungungen gelten: 
\begin{eqnarray}
    x_{v_1}' &=& c(s,v_1) = l_{v_1}\\
    x_{v_2}' &=& x_{v_1}' + c(v_1,v_2) = l_{v_2}\\
    x_{v_3}' &=& x_{v_2}' + c(v_2,v_3) = l_{v_3}\\
    \cdots  &=&  \cdots\\
    x_{v_k}' &=& x_{v_{k-1}}' + c(v_{k-1},v_k) = l_{v_k}\\
    x_t' &=&  x_{v_k}' + c(v_{k}, t) = l_t\\
\end{eqnarray}

Da $l_v$ ein kuerzester Weg von $s$ nach $v$, gilt fuer alle $u \in V$: $l_v \leq l_u + c(u,v)$, 
also auch $x_v' \leq x_u' + c(u,v)$. Also wurde ein Belegung gefunden, fuer die gilt
$x_t' \leq x_t$, also war $x_t$ nicht minimal, was ein Wiederspruch zur Minimierung von $f(x) = x_t$ darstellt.

Somit muss fuer eine minimale Loesung gelten dass $x_t = l_t$, die lanege des kuerzest Weges, ist.

\end{document}
